其實入BIG4嘅人係咪真係好勁?

今日出街食飯，一如既往見到掛住員工證嘅BIG4人
咁啱側邊個台4個新入職BIG4嘅人，其間係咁講終於入到BIG4，其他同學好妒嫉我，黎緊會跟到大公司project，捱2-3年就做中產，望一望佢地個樣好有自信又囂張唔似係自嘲緊

想當年啱啱FG個時都覺得BIG4好似好勁(好多人+連登仔吹奏)，但實質係finance sector做野之後發現BIG4基本係鄙視鏈最低個層，基本識得嘅ECM/DCM/M&A人都係屌鳩緊BIG4狗垃圾唔做野又廢乜乜柒柒，同我當初認知差好遠，想知各位CHING點睇

勁
基本上你叫佢地做世界上任何一份工佢地都捱到

去南極掘冰
去火山掘礦

Agger

剩係個名都呃到哂行外人啦
無學識甚至有學識都會覺得你勁啦
會計師喎

聽聞未考到牌就萬幾
考到好似先慢慢上到3-5萬
但當中有幾多人不停考不停考，
放工又要溫書，做野本身又忙，
慘過考高考。

緊係勁啦
你見年中幾多三大acct肯defer 1年去做audit intern

*火星？

好多冇做過都入到

又嚟假

連登仔吹奏？連登仔無個唔屌就真，年中全部big4 post都係比連登仔屌到上天花板

呢個真 行外人識big4都唔識nomura schroders

聽講audit未做過big4做10年都無2萬

其實係
但我幾年前識咗個中大嘅拎咗pwc 1年audit intern offer就打哂飛機咁

唔勁，好多奇珍異獸喺裡面

好多超短裙女
中環金鐘見到戰鬥格個班9成掛住big4員工證 好正

依家係咪做緊fc

好主動識partner做sp 小三

女高經好多都唔掂，走哂樣，老姑婆

冇留意佢好耐
淨係知佢返咗水記做audit 早排升埋做sa

一定食好多新入職囡囡

外貌唔一定靚 但真係著到好淫

ot好勁

個故事好假

不服來辯

摟屌裙 +roger vivier鞋？

香港好鍾意將自己辛苦無限放大

big4 advisory/consultancy咪ok

打比小妹求我做都唔做

小你老母三

二奶呀

你對比audit同其他同人工嘅工 你就知點解佢地成日呻

醫生辛苦過audit多多聲

地盤又係，整路工人又係，吊貨櫃又係，清潔洗厠又係

講緊同人工

好多升左sa跳出去搵份hea位
諗住以後成世幾皮野一個月就算

真人真事

緊身衫/勁薄裇衫+摟屌裙
真係10個有9個big4 女係咁著

人工係咪好高? 捱3年係咪有5萬?

廢既人覺得勁，勁既人覺得廢

不過你講咁多野都係想上黎圍爐聽句big4狗也不屌姐

咪又係打工

應該好小數, 會唔會比人杯

兒登仔：好撚嬲啊，蝗同香港用語要分開！
亦都係兒登仔：死grammar nazi, 英文文化/用詞錯晒冇所謂，職場冇人會理，最緊要睇得明

笑死

有冇圖可以作sample

緊係勁一講自己做緊4大會計師樓
d水出撚晒水,再話自己係做緊金融service
條條女以為我過百萬一年,自動波除衫上床

唔講其他 講最公廁既audit
算係簡簡單單肯涯就有錢袋囉...

老老實實入左去 老老實實涯幾年
人工已經高過好多人啦

香港貧富懸殊嚴重
個人唔特別叻 入到big 4真係好好啦已經入職萬五 升一級萬九
之後Senior兩萬幾
幾千幾千咁上 一兩年升一級
唔鐘意又可以轉出黎做 有叫價能力

試諗下幾多文員仔做一世都得兩萬幾
再老一輩甚至依家都係得一萬幾

不過都講明好公廁
實會有各種 高分低能 RP 頂唔順 既人

一年咁多人入big 4 , 個個做3-5年轉幾次工就搵10萬, 唔怪得香港貧富懸殊咁撚嚴重

咁又冇咁跨
不過轉得好 幾皮野走唔甩
入到基金佬公司
淨係食年尾花紅都好好搵
普通公司年尾講緊期待雙糧
基金佬係講緊出幾多個月/年花紅

同埋你估個個頂到三年咩
一年就走既大撚把

文科人 考過KPMG , D APP TEST好難 最後都入左 但quit了

呢邊個個狗也不屌 但係隔離grad job intern post就一車車爭住入

以前做，識啲人係酒店管理都入到

水記過路人，認真答。

勁唔勁就好主觀，睇你點睇條食物鏈…

不過好辛苦係真，好多到中年就知道捱出病。我都係因為咁轉行。

考完牌，累積經驗（有啲成日仲要北上），出到去係搵到食嘅，都真係唔怕搵唔到嘢做。做2nd tier又得。

不過流動性唔係好高，做來做去都係同一行，但做過Big Four就會容易接受好多工作上面嘅規矩。外面嘅工作量亦都真係比唔上，所以出嚟嘅人都覺得外面嘅工作比較輕鬆。

前幾年有朋友就會pass apt test

垃圾 咪撚再出post水人入嚟

我做過PwC
邊有你講到咁啊…
好多都係正常OL look
有啲已經做到冇乜點瞓覺放棄打扮

尤其是外面2nd Tier轉入嚟嘅好俾心機做
更加唔會同你執個Look
最多都係買啲靚啲嘅手袋

根本正常到乜咁
你知道裏面嘅工作量
就唔會幻想咁得閒打扮化妝

行內Partner生活多姿多彩大家都知
但我哋啲基層做到隻狗咁

唔好咁多幻想

之前個大波Big Four女係好少數
個個擺明冇入過去做
又屈Big4全部都係雞

大把人後生已經結咗婚先入去做
放工就返屋企幾個鐘之後返嚟做嘢

咪有人接嗰間公司啲大合照
全部都好正常邊有咩超短裙

比起十年前已經爭好遠啦，以前得三大做，呢兩年含大都入到

點解食飯咁鍾意掛住個職業證

PKMG就出晒名痴撚線
雖然水房都係痴撚線

真係想之後生活穩定嘅入Big Four實好㗎
都唔會有幾多個做過世
好多人之後都走

不過入得去就預咗要做到仆街
真係冇撚晒尊嚴
同埋有啲冚家剷manager真係當你地係狗

我就淨係做過呢行
可能其他行業都係咁撚辛苦

我自己仲戇鳩走去等讀書轉教中學
啲同學而家教緊書嘅同返我講
教書仲撚辛苦冇得瞓

講真行行都辛苦㗎啦
做乜撚嘢成日要攞Big Four出嚟講

三大先入到已經係過去，有啲外國讀雞校返嚟香港讀Master都入到

不嬲都keep住請人

你咪講 外行人真係覺得勁㗎wor 尤其d三姑六婆長輩

只係最頂層個班勁
其他都係雜魚 配菜 雜魚 掛個朵係到圍爐打飛機

要專業既工好多都返住工讀書架啦

有對手就做到唔洗有腦

係咪都要睇咩team咩job

人工係好高，但除返開工時可能最低工資都冇，晚晚做到天光返屋企沖個涼訓一陣又返工 捱到幾年出返去做係威既，但已經周身病痛睇醫生調理返都唔掂，所以睇你點睇

一年走出去做到咩

高條撚咩

人工再高都唔想留喺裏面，試過做到胃痛，夜晚黑咳到瞓唔到覺，心理質素差到係寧願一睡不起

咪就係
講到得accounting要咁

首先唔係個個想走
又有啲可能條team做得唔開心
呢啲咪轉其他firm

有啲頂唔順 轉行
都可以搵到下工
老老豆豆 呢行入啱公司入啱team
一年已經學到好多野

清
無50k咁折墮呀

成個玩法都係食得咸魚抵得渴
你後生用花時間玩既時候人地考緊國際Cert/牌, 儲經捱上去
到幾年後人地成身CERT/儲曬經出身搵得多
自己搵得小果陣唔好怨人
唔淨係BIG4, 每個專業既行業都係咁玩法

d大陸婆最中意著西褲，見到都唔開胃

到底引夠戰未行行都有自己辛苦嘅嘢喇

化妝化得勁 會被人指指點點 甚至被人排
點解會變左做化靚妝係常態

唔勁 做到成隻狗咁
有啲靠關係都入到 RP

緊係勁啦係ot方面

開到big4就係好勁，做big4同做奴隸冇分別

太看低佢哋
叫佢哋去火山掘冰都做到

係幾型

恒大都好似都多人入big4

記者 低人工過audit添

認真討論同為謙謙歌迷唔好屌鳩我啦

後生仔，有無咁易捱壞

我識既最多做幾年變一拳超人咁姐

恒大都出名嘅

真係咩以為啲人吹水

出名柒

醫生唔 harsh 嘅話點可以醫到人？
Audit 狗 harsh 係因為唔夠人

嗰時長期通頂，老細最鍾意食飯時間的人入房

又唔好咁比big4更差都好過啲入政府aco/ca 嘅人幾十倍

最廢先做big4
但係私人公司HR反而覺得big4最勁

我只可以講好respect佢地

我寧願搵少啲換返條命

兩睇啦
唔係得BIG4條路先搵得多既
好多專業野都可以好輕鬆搵得多

即係要做grammar nazi先可以叫你唔好用蝗語？

想知Ching覺得銀行MT定big4好d
聽過有fd拎左大行MT同big4 audit
最後揀左做大行MT
但見佢唔多洗OT最多7/8點就走得
邊個既前景好d

梗係銀行MT

無父幹連樓都買唔起
你話呢

有命冇錢洗
有錢冇命洗
兩睇啦

我就話
老老豆豆啦
人愈大 愈覺得
窮撚所謂快樂生活係浪費時間
你所享受到既野 無論 質素 同 廣度
都差人幾皮
人地有錢啲 辛苦啲
但係就有能力去享受更多更好既野
哪怕時間少 只係享受得少少
都係 人地有 你冇 既野

但聽落big4升得快好多bor
3年5萬蚊
聽我個fd做左一年都係起薪+5%
完program都係做AM (band5)

梗係銀行MT啦
Resource好好多

梗係MT啦...
MT過左海就神仙
唔好話銀行MT啦
乜鳩MT都好過audit啦

audit要捱勁多年
同埋話轉field都唔係真係咁易轉

三年5萬蚊 呢啲係升得快
三年左右應該大部份都係senior
攞緊兩萬幾 三萬幾

明買明賣 想要既人自然會做
所有工種都有好有閪處
只係每個人對佢地能容忍既壞處唔一樣

邊有3年5萬5年4萬5就差唔多
你繼續頂到留係 big4 都升得快嘅
但係你一跳去commercial 人工就會升得超慢

班ECM/DCM/M&A咪又比班生意老闆屌到飛起

邊間big4會掛員工證出街

奴性好勁囉

廢還廢，但個故事太假，零分重作

咁又誇咗d,你話大bank/swire mt就一定完爆big4
但普通local 公司mt 點會比big 4 好

入big 4 唔勁
留低做到老細就好勁

啱啱係公司收工見到呢個post 我笑而不語

未見過有恆大

大把 仲有幾個啱先轉去水記fs

3 年五萬，做老師會快d

咪玩啦 老師做好多年先五萬

有資源搞MT programme
間公司就算係細都賺唔少錢啦...
冇資源普通local邊搞得起

蝗語係因為連登仔憎大陸，所以乜都係唔好架喇

高考

M 記/kfc 有mt,李錦記都有mt,你真係覺得呢類型公司既mt好好景，好有前途？

講真幾年前都開始多恒大grad啦

做老師得真係淨係教書咩

再講啦 band 3又要對住啲爛仔
band 2 尾又要保住唔落band 3
band 2頭 又想上band 1
band 1 尾又要上band 1頭
band 1頭又要keep住打飛機
話自己學術唔差過傳統名校

番去教小學又對住啲馬騮
功課又勁閪多
怪獸家長 整估造怪

幼稚園仲大獲 乜都自己做晒 忙撚到閪

真係求求奇奇咁簡單咩
唔好咁天真啦

佢哋妒忌姐

銀行it mt 同 it consulting 點揀好

pwc有條女幾正

最難係轉perm者
轉左真係求求其其就得

掛係頸？話俾全世界知你係狗？

叫咩名？

真，同班fd成日約收工打機，嗰兩個audit既平日永遠冇到，假期星期六都要夜晚十點幾先上水

唔洗幫佢地兜去happy hour啲野，佢地認左係做野做到要OT

不嬲都係做Big Four冇人權
有啲真係要同老公協議做Big Four嗰幾年唔生仔
係咪好撚誇張？但事實係真…

香港高級程度會考咪係高考咯
咩高考二字有第二重含義嗎

其實有冇d唔撚憂錢嘅做

唔計RP

tax普遍情況好過audit好多。我知點都有wok team，但係overall咁講啦。

peak係有ot到十二點一點情況，大概兩個月。不過slack翻十放七。

我呢度ot基本上比你claim足。驚你peak season唔撈tax唔易請人mid join，尤其係某幾條特別窄嘅service line。

但係的確難跳走。

Lm

你老母都好淫

如果想30歲後 自己競爭力好d 最好後生就做it consulting 做幾年先入返銀行做

其實四大入邊好多人家境都唔係窮講緊係中產

咪係囉據我所知應該都多家境都幾好

其實大把人做黎係自我實現

諗起以前有個rp manager,次次睇佢開酒都唔睇價錢係咁開當開汽水咁